\section{ЗАДАНИЕ 2}

Для нахождения радиуса нам нужно решить уравнение:
\begin{equation*}
	C_1 \Delta r^2 + C_2 \Delta r + C_3 = 0,
\end{equation*}
где $C_1 = \left(\frac{3 a}{8\sqrt{r_0}} - \frac{3b}{r_0^4}\right)$, $C_2 = \left(\frac{3}{2} a\sqrt{r_0} + \frac{2b}{r_0^3}\right)$, $C_3 = ar_0^{\frac{3}{2}} - br_0^{-2} + \delta - 2\pi k$, $a = 2\pi N_k$, $b = A N_k \cos i$, $A$ – константа поля Земли.

Вид полученного решения:
\begin{equation*}
	\Delta r_1 = \frac{-C_2 \pm \sqrt{C_2^2 - 4 C_1 C_3}}{2 C_1}.
\end{equation*}

$r_1 = r_0 + \Delta r_1$ или $r_2 = r_0 + \Delta r_2$ уточняются итерационно. Для этого в каждой следующей итерации при определении $r_i$ в качестве $r_0$ используется значение $r_{i-1}$, полученное в предыдущей итерации. Критерий останова – $|r_i - r_{i-1}| \leq \varepsilon$, где $\varepsilon$ – некоторая малая величина. При определении $r_1$ и $r_2$ также нужно учитывать физически возможный диапазон значений $r$.

В качестве начального приближения использовалось $r_0$, соответствующее $i = \frac{\pi}{2}$ и $d = 0$:
\begin{equation*}
	r_0 = \mu^{\frac{1}{3}} \omega_e^{-\frac{2}{3}} \left(\frac{k}{N_k}\right)^{\frac{3}{2}}.
\end{equation*}

Определить период можно по формуле:
\begin{equation*}
	T = \frac{2\pi}{\sqrt{\mu}}r^{\frac{3}{2}}.
\end{equation*}

Для TerraSAR-X при $i = 70^\circ$ и $\delta = 0$ высота орбиты $h = 539.55$км, период $T = 95.42$мин.